Esta é uma história que foi inventada para ser lida por e para crianças, e que tem por objetivo transmitir a linguagem universal, a do Amor.

Os insetos são criaturas que provêm da mesma origem de tudo o que é Existência.

São a maior Classe do Reino Animal, conhece-se mais de 800 mil espécies que vivem espalhados por todo o mundo, na terra e na água.

São pequenos animais inteligentes, organizados e cooperantes, em sintonia com o seu grupo.

Quando se faz necessário, mudam de local, por vezes de maneiras loucas.

Por exemplo, se puderem, pesquisem e observem as formiguinhas a atravessar um rio. Todas juntas, com o seu minúsculo corpo, formam uma jangada. Colocam a sua Rainha no meio de si, dando-lhe total proteção, e lançam-se à água sem medo, com bravura.

Os insetos cuidam uns dos outros e da Natureza com dedicação, removem o que não interessa, reciclam o que é possível, polinizam áreas enormes, sempre em doação. Nada pedem em troca.

A maioria alcança a maturidade pelo fenômeno mágico da Metamorfose.

Fazem parte do delicado e importante equilíbrio biológico natural.

A perturbação que o homem provoca no mundo dos insetos, com os seus atos inconscientes, pode dar, e dá muitas vezes, origem ao aparecimento de pragas. E quando as pragas aparecem, o homem culpa os insetos.
\bigbreak
Existe solução para o desequilíbrio?
\bigbreak
Sim, tomarmos consciência que todos somos Pó das Estrelas, semeados e nascidos na mesma Terra-Mãe e respeitarmo-nos como Irmãos.
\bigbreak
\textbf{Sermos a Unidade.}
\bigbreak
Os criadores desta história deixam aqui, neste livro, um beijo e um sorriso para todas as crianças deste planeta Azul.